基督教領導世界，耶撚完勝所有宗教，耶撚是地表最強

宗教都有優劣之分

先講下宗教實力先
目前，超過10億信徒者，
有以下3大宗教

1 基督教 （23億）
2 伊斯蘭教 （18億）
3 印度教 （11億）

其他 （24億）

（註：佛教只有約6億信徒，但比印度教國際化及具世界性）

財富：
1 基督教徒（55%）
2 伊斯蘭教徒 （6%）
3 印度教徒 （4%）

其他 （35%）

擁百萬美元財富的富翁比例
1 基督教徒（56.2%）
2 伊斯蘭教徒（6.5%）
3 印度教徒（3.9%）

其他 （33.4%）

財富以外 ，

科學與科技：大部分科學和科技研發來自以具基督教傳統背景的歐美澳紐國家。

文化：公元紀年，以耶穌基督誕生為基礎。聖誕和復活節係全球重要節日之一。

淨係宗教，耶撚已完勝其餘2大宗教

耶穌會戰勝歸來
穆斯林掃進棺材

我試圖解釋下，點解基督教世界，耶教會完勝所有宗教

1 先同無宗教和無神論比：無宗教、不可知論、無神論，雖然理性，但沒有宗教教化約束，社會和道德易比較混亂，中國是例子。

2 同佛教比：佛教教義合理，理性，又有道德教化，但可惜比較消極。唔夠耶教積極。眾身平等觀念，會令信徒崇尚環保自然，反污染，反食肉，同要減廢。佛教容易變環保撚。發展冇咁容易做到。

3 同伊斯蘭教比：伊斯蘭崇尚政教合一，女人要蒙頭包實晒，又講聖戰。基督教以前玩政教合一，都變左黑暗時代。政教合一乃致命傷。其次係服裝要求，同埋仲有聖戰概念。

4 同印度教比：印度教有封建的種姓制度，唔鼓勵甚至唔比窮撚向上流。

5. 耶教戰勝重要原因：耶教話自己係唯一真神，唔比拜其他神。話得自己既然係真神，就應該係最合理的宗教。

以前係黑暗時代，唔俾自由思想，歐洲人要信耶教。但當宗教改革和宗教自由後，教會地位開始受動搖。

於是，教會開始成日講科學，努力以科學和理性來說服人信教，以及用科學和理性來說服人不要離教。

咁當然教會有錢，自然搵左大批護教者黎研究科學、歷史考古和自然。

但懷疑論者也不噤示弱，堅決從自然科學和歷史中考察，找有沒有神，有沒有基督神。兩者不斷對立辯論。這亦吸引大量人研究科學尋求真相，對科學產生興趣。兩者不繼研究，科學不繼進步。

造成今日科學繁榮的局面，貢獻者來自基督思想。

//耶教戰勝重要原因：耶教話自己係唯一真神，唔比拜其他神。話得自己既然係真神，就應該係最合理的宗教。
//
伊斯蘭教都話阿拉先係真神，咁點解一定基督教先係最合理？

耶撚迫害異教徒/政敵多啲，還是其他多啲

你on9㗎?
同耶撚講道理

我估共狗最多

樓主有冇睇過舊約， 殺人、放火、強姦、亂倫樣樣齊

我錯

你老母係女人使唔使寫篇論文研究？

我哋而家講緊宗教

共產黨咪係一個宗教囉，當習大大係神咁拜

膠都費事俾

最撚惡咪最強囉！

樓主死撚咗去邊

純推理，if a is 真神, then a 的教道 is 最合理

歐洲咁勁係因為有科學革命
關耶穌鬼事

欠國際化

正如印度教一樣，大型，但欠國際化

另外共產黨係政治宗教，世俗宗教。頂多可以同儒教、孔教並列。絕對不能同基督教/伊斯蘭教/佛教/印度教相提並論。

同主流（以信仰超自然力量）為主的宗教不同

你當宗教改革流架

天主教呢？

subcategory of 基督宗教
both 係耶教

？？？？？

基督教注重新約 ，重視新約

雖然舊約都仲係 consider as valid

宗教改革：政教分離 + 宗教自由 + 回歸聖經

咁又點
睇清楚我講乜

講漏左個人層面

有宗教（包括耶教，佛教，伊斯蘭，印度教，新紀元/new age）同冇宗教比：

可以解決人類對死亡和疾病的恐懼和焦慮，有正能量或正面思考作用，可減少患抑鬱症或焦慮症的風險。令你係讀書或工作或婚姻上更上一層樓

而耶教和其他宗教的優勢
上帖已講左

宗教改革，可帶動科學革命

咩係耶教
東正教？羅馬正教？新教？
猶太教又算唔算？
伊斯蘭都信有耶穌架喎，咁佢地係咪耶教？
摩門教嗰啲又點

宗教改革係「去宗教化」嘅過程
如果宗教改革有助科學，就證明宗教對科學發展有害

提示：呢個post主要目的，是主要探討點解基督徒/基督教文化/耶撚可以領導到全世界。點解耶教會誕生咁多科技發達和科學昌明的國家。

此post不是討論基督教的教義是否正確或是否真理。

咁你又錯了。

宗教改革，主要係宗教自由和政教分離，係民主自由化（國家唔再迫你信教），但唔係去宗教化。

天主教和基督教分折開，基督新教走向更fundamental，宣傳唯獨聖經，只聽耶穌，唔需再聽教王。所以係民主化，而非去宗教化。詳見五個唯獨

因為舊約好難兜
但又唔cut得

殺人放火 迫害科學家果啲又有冇比較下呀

你都痴孖根
一開波已經假設基督教係最好同埋有能力領導全球
咁你唔使開post討論啦

呢個係政教合一的惡果。國家強迫人民信教的惡果。現在中東的伊斯蘭國都一樣係咁，政教合一迫人信教，所以好恐怖。

當政教分離，唔再迫人信教，宗教間良性競爭，先會有好結果

值得一提，中國都好似唔會迫人信佛道，但又冇西方那種發達。可能因為佛道教冇傳教的迫切教導，也沒有喜歡以講科學和自然學術來宣傳說服人信教

認真答你, 講"現代人類社會中最具影響力", 確係基督教(三教)

佢黐到羅馬同歐洲政權, 適逢科學革命、西方文明彈起, 佢又黐住發圍, 形成慣性影響力

但佢同人類科技文明發展有冇關, 係促進定阻礙, 就要再討論

基督教國家領導世界，基督教文化領導世界，有晒數據，唔係假設。基督教徒擁55%財富，公曆以耶穌誕生為參考準則，聖誕復活節係世界節日，全部係客觀事實。

但冇講過基督教是真定假

問題係dark age果陣，係政教合一，國家迫信教的年代。同今日ISIS一樣。
點解我們要打擊isis，就係因為歷史話俾我們聽，政教合一和強迫信教係好恐怖。

「領導」意思可以係人多錢多, 聲大權力大, 可以國際性地搞屎搞屁, 樓主同意嘛?

問題係，當宗教改革後，自由信仰政策下，基督教突圍而出，猛烈進步。

而其他國家（如中國及印度），都冇迫人信教和政教合一的政策，但都唔可以好似基督教文化圈咁一支獨秀。

但如果話基督教「誕生」西方科學, 以致形成現代科技, 我就好質疑

錢定義：人類廣泛認可的交易工具

科技：用科學智識為基礎，改善人類的工具發明

基督教國家，基督文化圈，基督徒，在人口、經濟、科學研究、科技發明都係領先，仲唔叫領導？

基督教突圍而出? 定西方科學突圍而出?

both

宗教改革係科學突飛猛進的重大contributor？

宗教改革除左政教分離和宗教自由外，教會其實係走向更基要，更fundamental，更宣傳「唯獨聖經」、「唯獨基督」、「唯獨信心」、「唯獨耶穌」

搞清楚
1. 西方國家科技領先
2. 西方國家人民較多信基督教
科技領先 同 信基督教 係冇必然關係

我加多個
3. 西方國家人民用刀叉進食
我可唔可以話因為 3. , 所以 1. ?

你要證明兩者有關係, 而且因為 2., 所以 1.
噉你先可以玩到 信基督教令文明提昇 個agenda

嘗試認真答下樓主

1. 基督宗教包含天主教、新教、東正教，三者教義、儀式都有差異，樓主混為一談並不公道

2. 信奉基督宗教者會擁有最大份額財富其實犯咗歸因錯誤，因為「基督徒擁有最多財富」並唔等於「因信奉基督宗教而擁有最多財富」，信奉宗教同佢有幾多財富可以只係巧合

3. 伊斯蘭教嘅嚴法問題其實係由近代何梅尼行伊斯蘭革命，推行原教旨主義開始。睇番歷史，伊斯蘭教一直都以包容，甚至比基督宗教更甚，例如容許異教徒繼續保持信仰，只要記得交稅即可，所以樓主部份指控不實

樓主錯誤太多，稍後再講，原諒我認真咗，但呢個係大是大非問題

你想講correlation not causation
當然未能完全證明係cause
但correlation非常強。
相關系數個指數好高

先答你

1 對，但佢地都係耶教。信耶穌基督。你可以話佢地係一個基督，各自表述。但佢地三者都確實係以信奉耶穌基督為主的宗教。

2 表面說得咁。但細想，當基督教佔55%，但伊斯蘭教佔6%，相差咁遠，就不可能歸因於巧合。必定同教義有關。

3 宗教改革前，和宗教改革後，係兩個世界。本文探討21世紀現在，所以係改革後的基督教和伊斯蘭教比。

樓主你唔係回兩句就當答咗我堆內容呀？

你想講correlation,但問題係
1. 如果中間真係有關聯性，點解世上最領先國家唔係梵蒂岡或者菲律賓？

2.世上單一信仰國家屬極少數，即使樓主對宗教與進步假設成立，點樣分離出各宗教嘅貢獻？

3. 自從科學、工業革命，宗教嘅影響力日益減少，樓主用嚟證明嘅數據，又係點樣分隔開科學同工業嘅貢獻？

1. 樓主如果要咁計，咁不如計埋猶太教，同埋你批評嘅伊斯蘭教啦，反正佢吔都係信同一個神

2. 點解唔可以係巧合？21世紀經濟發展動心係北美同西歐，呢道正正係基督教徒重地，我呢個講法都成立喎，樓主有咩不可動搖嘅證據證明兩者關係？

3.你要討論幾個成二千年歷史嘅宗教對人類社會嘅影響，但只想用近10年嘅證據去說服人，會唔會兒戲咗啲呢？

屌你其他有24億
點解基督教仲話自己係最多信徒

先講

1 梵蒂岡只佔0.5平方公里的國家，被羅馬包圍，所以其實只係教會，唔係真正的國家。比佢國家地位，都係讓教會可以獨立於政治上。

至於菲律賓，當地自然災害太多，仲有警察質素太差（見2010年香港人被殺事件），政體問題。

2 基督教國家定義係：基督教徒佔人口 50% 以上（實際基督教國家），或以基督教為國教（名義上）

3 頭先講左，基督教走向更fundamentals，更講五個唯獨，你豈能將此論點視而不見。

其他包括佛教6億，道教及中國傳統宗教4億，11億無宗教

1. 猶太教信舊約唔信新約，唔信耶穌。伊斯蘭教都唔信耶穌是神。所以唔同宗教。

天主教和基督教和東正教，都信同一位神和聖經，但解釋聖經方法大不同，所以有大分別。（見識過人大釋法 就知解釋可以有幾大分別）

2 冇證據係巧合。因為他們唔係一兩個國家，只係同一宗教，除左誇國界和誇政體，還誇語言。

3 唔係近10年，係近200年。而呢200年，起得好快，發展極急速，歷史未試過。

樓主我對你開始失望，唔好嘗試用小處去避開問題

1. 梵蒂岡幾大，係咪為咗讓其高於政治令其存在其實唔重要。問題係，梵蒂岡同菲律賓都係接近一百基督宗教信仰，點解樓主嘅「耶撚領先」理論用唔到係佢身上。

相反，樓主對菲律賓嘅描述，係咪就係印證咗地理、氣候、人事因素比宗教因素更影響一個地方嘅進步？

2. 你點定義基督教國家我無所謂，重點係你點分離出唔同信仰嘅貢獻？點樣得出「基督徒帶嚟最大嘅貢獻所以呢個國家係因基督徒帶領而進步」再結論「基督徒領先世界」。即係如果一個國家gdp一萬億，51%基督徒，49%伊斯蘭，你點樣證明基督徒帶領進步？

3. 五個唯獨我無意見，但你都係分離唔到宗教嘅影響，點解我唔可以話你講嘅領先係因為科技，甚至係意識形態嘅關係，你有咩不可動搖嘅野說服人？

1. 即係信仰分歧係分歧，但對經典嘅分歧又唔算分歧，信唔信耶穌令佢吔有分別，但對儀式教義唔同睇法嘅就同一種人

2. 大哥，巧合係唔駛證明架 今日你係立論者，係你有舉證責任提出證據值到我吔質疑唔到呀

3. 都係個句啦，我可以話係意識形態，可以話係科學精神，甚至可以話係呢200年人材輩出，你點樣分到係宗教定我講嘅因素呀

覆你第一點
梵蒂岡經濟實力唔差
菲律賓經濟差
不如你搵個好些例子，係東蒂汶和非洲基督窮國更好
但我想講，影響一個國家，人文層面
主要係政治宗教文化和教育
宗教係play major role
但不是全部role
仲有政治和文化因素
所以thats why 有 strong correlation

覆你第二點
咁就要睇下實際上
北歐和北美的基督教徒數目
同埋其他宗教的比例

以美國為例
69%基督教徒
7%其他宗教（包括猶太教，伊斯蘭教，印度教，佛教等）

所以基本上係基督教徒主導晒成個國家。

第三，呢度想集中討論人文因素，有乜人民因素推動科學革命

同埋一個國家
有人口，政治，文化，制度，宗教，地理，和教育因素

影響佢的發展

而此post係集中討論宗教因素

而發達國家主要基督教，由基督教文化圈帶動科技，顯示有 significant correlation correlation between Christianity and tech level.

你講好多落後國家係基督教是正確，因為宗教不是唯一因素，而只係其中一個因素。

但點解基督教國家傾向發達？基督教似乎對推動科學科技發展有頗大貢獻。

大佬你真係唔答人問題喎

簡單啲啦，如果有基督窮國存在，又點會有基督佬領先全世界呢個結論呀

如果宗教只係其中一個因素，點樣領導全世界，點樣叫地表最強呀？揀對手打呀？勁過你就話唔係我要討論嘅因素，專揀弱手打，咁同曹星如有咩分別？

咪淨係宗教呢個category入面，基督教是地表最強，領導世界lor。

咁唔該你stay in宗教領域去講野，收番埋同宗教無關嘅證據

因為宗教會影響政治，影響文化，影響教育理念。政治和文化，會影響科學和科技發展。

運動當然唔同，體育成績好，唔會影響政治和文化咁深遠嘛。頂多藉運動增加國際刑交流。

因為宗教會影響政治，影響文化，影響教育理念。政治和文化，會影響科學和科技發展。

運動當然唔同，體育成績好，唔會影響政治和文化咁深遠嘛。頂多藉運動增加國際交流。[/quote

宗教重要的原因，係因為宗教會影響政治，影響文化，影響教育理念。政治和文化，會影響科學和科技發展。

另外，好多人的人生，都係以宗教和榮耀上帝為目標。

仲有呢個教，影響埋國際重要的計時記錄標準，公元紀年。歷史上首次（亦係目前）全球通行的紀年方法，都係以基督教耶穌誕生年為基礎。

意識形態影響宗教，宗教影響xxx，xxx影響yyy…

你要玩最終因嗎，我同你玩，一切嘅社會規則，道德，文化，宗教全部都係由人建構出嚟嘅，今日你係到討論邊種宗教為優，本身就係跌咗入建構嘅陷阱，因為如果無人類建構宗教同其他野，你根本無得講xxx影響yyy，所以如果你要講最終因，你只能講人嘅建構領先世界，人嘅建構能力地表最強

基督徒人口多、美國大半係基督徒等等真係得啖笑，當中都唔知有幾多係信左個假福音冇真正悔改既掛名信徒，真正得救既其實好少

咁你要講地表最強 leader
就要講明邊種建構喎
邊種建構領導世界

仲有如果講領導世界

我話

無論係：美國領導世界，美國及歐盟領導世界，歐美日領導世界，西方領導世界，基督文明領導世界，基督文化圈領導世界，互聯網領導21世紀，其實都岩，都無衝突。

無需要，建構係一個集體嘅行為。

地域、國家、宗教、種族、文化、語言全部都係由人建構出嚟，只要人願意，可以再創造更多或更改結構嘅野。咁你話討論邊舊餅大有咩意義？當然係有權整餅分餅嘅權力最大

猶太教=（基督教 天主教 東正教 伊斯蘭教）

用刀叉進食領導世界

食野方式，冇宗教咁可以影響唔到政治文化咁深遠

So if b is 母親，then b 的性別就是女人？

上帝係公義嘅，提醒過後無歸信，因為佢嘅罪就殺

而強姦，亂倫係人嘅罪性，關上帝咩事？

直到新約恩典時代，人神關和好，上帝都無再咁樣殺人

原來係joe哥新account

東正教都可以產生蘇聯、德意志民主共和國嗰啲共匪國家過喎
咁究竟宗教影響力有幾強呢？

東正教咪係耶教lor
最多係「一個基督，各自表述」

講緊影響力喎，梗係強啦

yes

就以進化論為例

演化論明明係講selection, not random

生物具演化特徵，係證明生命的複雜性和更厲害

而進化論也非說生物無中生有，而係生物可以自我改變，甚至進化成其他物種，進化做不同動物

這其實說明創造者的精秒和偉大

但點解創造論會同進化論對立

因為進化論不乎合基督教聖經

基督教已向大眾灌輸了意識

進化不乎合聖經創造 = 反創造論 = 無神論

你就見到基督教威力幾勁
當有神論就係基督教咁

收皮啦 唔係多得耶教
科學會發展得咁Q慢？
冇基督教 1000年前可能已經上左大太啦

明明進化論，甚至爆炸論
都說明創造者的精秒偉大
更說明創造論和創造者的厲害
明明係支持創造論

但點解主流咁多人會覺得係對立
因為同聖經所講的創造過程不乎合

這就證明基督教影響力之強

你又錯了，有些野越反越強
如果唔係耶教
進化論和爆炸論已經沉左底
封存左
冇人理

世上根本冇錯對
耶教不過係三人成虎既最好演繹

至於太空科技，如果冇左耶教，冇宗教間良性競爭。

西方國家冇左將福音傳遍世界的需要。

西方人無左要study nature來驗證聖經的需要。

可能連飛機和互聯網都發明唔到

study nature
人類冇左宗教需要研究自然和科學
只有搵食需要
好難會科學科技發達

有互聯網無光纖都係無大用
但發明光纖好似唔係耶人

總結 世界多蠢人

其實 你知唔知太空科技係冷戰後先有
美國同蘇聯之間既事
關你耶教良性競爭乜撚野事

啱,所以我成日話飛天意粉創造世界係不證自明

點解美蘇要冷戰？

你蘇聯鐘意搞共產，
我美國笑而不語就可以。

因為共產除左係經濟政治外
還宣揚無神論
認為宗教是人民的鴉片

垃圾樓主

你見非耶非伊的國家
eg 中共

在蘇共解體後
現代中共外交政策係點

基本上就係不想干預外國事務
亦唔想外國干預本國事務
即係國際上摺埋
中共會尊重各國自由
除左想收回台灣外

點解美蘇要冷戰？
除左要證共產成功失敗外
相信，共產黨話宗教是人民鴉片，亦係主因。
所以美國有責任證明共產黨係垃圾冇料到。

睇黎樓主嘅世界線入面中共無投資非洲同無一帶一路

基督教 同 天主教
係兩樣野黎

加爾文主義